<?xml version="1.0"?>
<!--
  Licensed to the Apache Software Foundation (ASF) under one or more
  contributor license agreements.  See the NOTICE file distributed with
  this work for additional information regarding copyright ownership.
  The ASF licenses this file to You under the Apache License, Version 2.0
  (the "License"); you may not use this file except in compliance with
  the License.  You may obtain a copy of the License at

      http://www.apache.org/licenses/LICENSE-2.0

  Unless required by applicable law or agreed to in writing, software
  distributed under the License is distributed on an "AS IS" BASIS,
  WITHOUT WARRANTIES OR CONDITIONS OF ANY KIND, either express or implied.
  See the License for the specific language governing permissions and
  limitations under the License.
-->
<!DOCTYPE document [
  <!ENTITY project SYSTEM "project.xml">
]>
<document url="deployer-howto.html">

    &project;

    <properties>
        <author>알리스테어 크로슬리</author>
        <title>톰캣 웹 애플리케이션 배치</title>
    </properties>

<body>

<section name="Table of Contents">
<toc/>
</section>

    <section name="Introduction">
        <p>
            배치는 웹 애플리케이션(써드 파티 WAR 또는 직접 만든 웹 애플리케이션 모두 해당)을 
            톰캣 서버에 설치하는 절차를 위한 용어입니다.
        </p>
        <p>
            웹 애플리케이션 배치는 여러 가지 방법으로 톰캣 서버에서 가능합니다.</p>
        <ul>
                <li>정적으로; 웹 애플리케이션은 톰캣이 시작하기 전에 설치됩니다.</li>
                <li>
                    동적으로; 톰캣 매니저 웹 애플리케이션을 통해서나 이미 배치된 웹 애플리케이션을
                    조작해서 가능합니다.
                </li>
        </ul>
        <p>
            톰캣 매니저는 URL기반 웹 애플리케이션 배치 기능이 있는 도구입니다. 클라이언트 배치자라는
            도구가 있어서 명령 쉘 기반의 스크립트로 톰캣 매니저를 제어하고, 웹 애플리케이션의 컴파일과 
            검증, 웹 애플리케이션을 WAR(웹 애플리케이션 자원; Web Application Resource) 파일로 
            패키징하는 작업같은 추가 기능이 제공됩니다.
        </p>
    </section>

    <section name="Installation">
        <p>
            웹 애플리케이션의 정적인 배치에는 톰캣의 기본 제공 기능이기 때문에 설치가 필요하지 않습니다.
            톰캣 매니저 매뉴얼에 상세 설명된 설정이 필요한 경우도 있지만, 설치를 위해서 톰캣 매니저로 
            배치 기능을 사용하지 않아도 됩니다. 하지만 톰캣 클라이언트 배치자(TCD)를 사용하려면 
            설치가 필요합니다.
        </p>
        <p>
            TCD는 톰캣 코어 배포판에 패키징되어 있지 않아서, 다운로드 페이지에서 
            따로 다운로드 받아야 합니다. 다운로드 명칭은 보통 
            <i>apache-tomcat-7.0.x-deployer</i> 입니다.
        </p>
        <p>
            TCD는 아파치 앤드 1.6.2 버전 이상 그리고 자바 설치가 되어있어야 합니다.
            여러분의 환경은 ANT_HOME 환경변수가 앤트 설치된 경로를 가르키는 값으로 정의되어
            있어야 하고, JAVA_HOME 환경변수는 자바가 설치된 곳을 가르키고 있어야 합니다.
            덧붙여서, 앤트의 ant 명령, 자바의 javac 컴파일러 명령이 운영체제가 제공하는
            명령어 쉘에서 실행할 수 있어야 합니다.
        </p>
        <ol>
            <li>TCD 배포판 다운로드하기</li>
            <li>
                TCD 패키지는 기존 설치된 톰캣에 설치되지 않아도 되기 때문에, 어느 경로에든
                압축이 풀려있으면 됩니다.
            </li>
            <li><a href="#Deploying using the Client Deployer Package">
            톰캣 클라이언트 배치자</a> 사용하는 방법을 읽어보세요.</li>
        </ol>
    </section>

    <section name="A word on Contexts">
        <p>
            웹 애플리케이션의 배치에 대하여 얘기하자면, <i>컨텍스트</i>의 컨셉을 이해할 필요가 있습니다.
            컨텍스트는 톰캣에서 하나의 웹 애플리케이션입니다.
        </p>
        <p>
            톰캣에 컨텍스트 설정을 하기 위해서 <i>컨텍스트 설명자</i>가 필요합니다.
            컨텍스트 설명자는 네이명 리소스 또는 세션 매니저 설정 등의 톰캣 관련 설정이 
            담겨있는 단순한 XML 파일입니다. 톰캣의 초기 버전에서는 컨텍스트 설명자가 
            톰캣의 주 설정 파일인 <i>server.xml</i> 내에 적용되었지만 지금은 
            권장되지 않습니다(그렇기는 해도 현재도 동작은 합니다).
        </p>
        <p>
            컨텍스트 설명자는 톰캣이 어떻게 컨텍스트를 설정해야 하는지 알려주고,
            톰캣 매니저와 TCD 같은 도구가 해당 역할을 적절하게 수행하기 위해서 
            이 컨텍스트 설명자를 사용합니다.
        </p>
        <p>
            컨텍스트 설명자의 위치는 다음과 같습니다:
        </p>
        <ol>
                <li>$CATALINA_BASE/conf/[enginename]/[hostname]/context.xml</li>
                <li>$CATALINA_BASE/webapps/[webappname]/META-INF/context.xml</li>
        </ol>
        <p>
            (1)의 파일명은 [webappname].xml처럼 되어야 합니다만 (2)의 파일명은 context.xml
            입니다. 만약 컨텍스트 설명자가 Context를 제공하지 않으면, 톰캣은 기본값으로 컨텍스트를
            설정합니다.
        </p>
    </section>

    <section name="Deployment on Tomcat startup">
        <p>
            만약 톰캣 매니저, 또는 TCD 사용에 관심이 없다면, 톰캣에 웹 애플리케이션 배치를 
            정적으로 하고 톰캣을 시작해야 할 필요가 있습니다. 이런 형식의 배치를 위해서 
            웹 애플리케이션이 위치하게 될 곳은 <code>appBase</code> 라고 불리는 
            호스트마다 지정되는 경로입니다. 이 위치에 소위 <i>압축되지 않은 웹 애플리케이션 폴더</i>나
            압축된 웹 애플리케이션 자원 .WAR 파일을 복사하면 됩니다.
        </p>
        <p>
            호스트(기본 호스트는 "localhost")에 <code>appBase</code> 속성으로 설정된 경로(기본
            appBase는 "$CATALINA_BASE/webapps")에 있는 웹 애플리케이션들은 
            <code>deployOnStartup</code> 속성이 "true"값이면 톰캣이 시작될 때에 자동으로 
            배치됩니다.
        </p>
        <p>
            다음의 배치 절차는 톰캣 시작시 발생됩니다:
        </p>
        <ol>
            <li>컨텍스트 설명자가 처음 배치됩니다.</li>
            <li>
                컨텍스트 설명자에 의해 참조되지 않은 압축되지 않은 웹 애플리케이션이 그 다음으로 
                배치될 것입니다. 만약 관련된 .WAR 파일이 appBase에 있고, 그 파일이 
                압축되지 않은 웹 애플리케이션보다 새로운 것이라면 기존 폴더는 지워지고,
                .WAR 파일에서 다시 재배치됩니다.
            </li>
            <li>.WAR 파일이 배치될 것입니다.</li>
        </ol>
        <p>
            다시 한 번 명심할 것은 각각의 배치된 웹 애플리케이션을 위한, 컨텍스트 설명자가
            <i>하나라도 존재하지 않는다면</i> 만들어질 것입니다.
        </p>
    </section>

    <section name="Deploying on a running Tomcat server">
        <p>
            실행 중인 톰캣 서버에 웹 애플리케이션을 배치하는 것도 가능합니다.
        </p>
        <p>
            만약 Host <code>autoDeploy</code> 속성이 "true"이면, Host는, 필요에 따라서,
            동적으로 웹 애플리케이션을 배치 또는 업데이트를 시도할 것입니다. 예를 들면 
            <code>appBase</code> 폴더에 새로운 .WAR 파일이 떨구어 지는 경우입니다. 
            이렇게 동작하기 위해서, Host는 기본 설정으로 잡혀있는 것처럼 백그라운드 프로세싱 기능을
            필요로 합니다.
        </p>

        <p>
            <code>autoDeploy</code> 속성을 "true"로 하면 실행중인 톰캣에서 다음이 가능합니다:
        </p>
        <ul>
            <li>Host의 <code>appBase</code>에 복사된 .WAR 파일의 배치.</li>
            <li>
                Host의 <code>appBase</code> 폴더에 있는 압축이 안 된 웹 애플리케이션의 배치.
            </li>
            <li>
                새로운 .WAR 파일이 복사될 때 예전 .WAR파일에서 배치된 웹 애플리케이션의 재배치.
                이 경우 이전 웹 애플리케이션 폴더는 삭제되고, .WAR 파일이 다시 압축이 풀립니다.
                Host의 설정에 <code>unpackWARs</code> 속성이 "false"로 되어 있다면 
                .WAR 파일의 압축은 풀리지 않고, 웹 애플리케이션은 단지 압축된 채로 재배치됩니다.
            </li>
            <li>
                만약 /WEB-INF/web.xml 파일 (또는 WatchedResource에 정의된 어느 리소스라도)
                업데이트가 발생하면 웹 애플리케이션을 리로딩합니다.
            </li>
            <li>
                배치된 웹 애플리케이션의 컨텍스트 설명자 파일이 갱신되면 웹 애플리케이션을
                재배치합니다.
            </li>
            <li>
                글로벌 또는 웹 애플리케이션에서 사용하는 호스트별 컨텍스트 설명자 파일이 갱신되면
                연관된 웹 애플리케이션들을 재배치합니다.
            </li>
            <li>
                <code>$CATALINA_BASE/conf/[enginename]/[hostname]/</code> 폴더에
                컨텍스트 설명자 파일이 (이전에 배치된 웹 애플리케이션의 컨텍스트 경로명에 해당되는 파일명으로 된) 
                추가되면 웹 애플리케이션을 재배치합니다.
            </li>
            <li>
                도큐먼트 베이스 (docBase)가 삭제된 웹 애플리케이션의 제거. 윈도우에서, 이것은 안티-락킹 기능
                (컨텍스트 설정 참고)이 활성화된 것으로 가정하며, 그렇지 않다면 실행중인 웹 애플리케이션의 자원을 
                삭제하는 것은 불가능합니다.
            </li>
        </ul>
        <p>
            웹 애플리케이션 리로딩은 로더에서 설정될 수 있고, 그 경우 로드된 클래스는 변경 사항을 
            추적당하게 됩니다.
        </p>
    </section>

    <section name="Deploying using the Tomcat Manager">
        <p>
            톰캣 매니저는 <a href="manager-howto.html">고유한 매뉴얼 페이지</a>가 있습니다.
        </p>
    </section>

    <section name="Deploying using the Client Deployer Package">
        <p>
            마지막으로, 웹 애플리케이션의 배치는 톰캣 클라이언트 배치자(TCD)를 사용해서 이뤄집니다.
            이 패키지는 검증하고, 컴파일하고, .WAR로 압축하고, 웹 애플리케이션을 운영 또는 개발 중인 
            톰캣 서버에 배치하는 데 사용됩니다. 이 기능은 톰캣 매니저를 사용하고, 타겟 톰캣 서버는 
            실행중이어야 됩니다.
        </p>

        <p>
            TCD를 사용하려면 아파치 앤트 사용법을 알고 있다고 가정합니다. 아파치 앤트는 스크립트 빌드
            도구입니다. TCD는 사용 빌드 스크립트로 프리 패키지되어 있습니다. 아파치 앤트의 적당한 지식만
            있으면 됩니다(이 페이지의 앞 부분에 있는 설치, 운영 체제 명령 쉘 사용의 익숙함과 환경 변수 설정).
        </p>

        <p>
            The TCD includes Ant tasks, the Jasper page compiler for JSP compilation
            before deployment, as well as a task which
            validates the web application Context Descriptor. The validator task (class
            <code>org.apache.catalina.ant.ValidatorTask</code>) allows only one parameter:
            the base path of an exploded web application.
        </p>

        <p>
            The TCD uses an exploded web application as input (see the list of the
            properties used below). A web application that is programmatically
            deployed with the deployer may include a Context Descriptor in
            <code>/META-INF/context.xml</code>.
        </p>

        <p>
            The TCD includes a ready-to-use Ant script, with the following targets:
        </p>
        <ul>
            <li>
                <code>compile</code> (default): Compile and validate the web
                application. This can be used standalone, and does not need a running
                Tomcat server. The compiled application will only run on the associated
                Tomcat 7.0.x server release, and is not guaranteed to work on another
                Tomcat release, as the code generated by Jasper depends on its runtime
                component. It should also be noted that this target will also compile
                automatically any Java source file located in the
                <code>/WEB-INF/classes</code> folder of the web application.</li>
            <li>
                <code>deploy</code>: Deploy a web application (compiled or not) to
                a Tomcat server.
            </li>
            <li><code>undeploy</code>: Undeploy a web application</li>
            <li><code>start</code>: Start web application</li>
            <li><code>reload</code>: Reload web application</li>
            <li><code>stop</code>: Stop web application</li>
        </ul>

        <p>
            In order for the deployment to be configured, create a file
            called <code>deployer.properties</code> in the TCD installation
            directory root. In this file, add the following name=value pairs per
            line:
        </p>

        <p>
            Additionally, you will need to ensure that a user has been
            setup for the target Tomcat Manager (which TCD uses) otherwise the TCD
            will not authenticate with the Tomcat Manager and the deployment will
            fail. To do this, see the Tomcat Manager page.
        </p>

        <ul>
            <li>
                <code>build</code>: The build folder used will be, by default,
                <code>${build}/webapp/${path}</code>. After the end of the execution
                of the <code>compile</code> target, the web application .WAR will be
                located at <code>${build}/webapp/${path}.war</code>.
            </li>
            <li>
                <code>webapp</code>: The directory containing the exploded web application
                which will be compiled and validated. By default, the folder is
                <code>myapp</code>.
            </li>
            <li>
                <code>path</code>: Deployed context path of the web application,
                by default <code>/myapp</code>.
            </li>
            <li>
                <code>url</code>: Absolute URL to the Tomcat Manager web application of a
                running Tomcat server, which will be used to deploy and undeploy the
                web application. By default, the deployer will attempt to access
                a Tomcat instance running on localhost, at
                <code>http://localhost:8080/manager/text</code>.
            </li>
            <li>
                <code>username</code>: Tomcat Manager username (user should have a role of
                manager-script)
            </li>
            <li><code>password</code>: Tomcat Manager password.</li>
        </ul>
    </section>

</body>

</document>
